當年吹捧B站的現在在想什麼

老實說Bilibili早就沒救了，我不是指被中共搞到沒救，而是本身商業上就沒什麼救，純
粹以「生存」來看Bilibili也許還能苟且偷生，但以「競爭、成長」方面來講從沒什麼希
望。

首先連年虧損，2017 Net Income是-8.8千萬美金、2018是-9千萬、2019 Q1是-2.8千萬
（2018 Q1 是 -1.9千萬）。

整天賠錢不說，又沒有好的商業模式，想靠授權動畫賺錢，但現實是現在全世界靠串流能
賺錢的公司只有Netflix、在別人模仿前先攻佔了市場，而現在就連Netflix都因競爭激烈
倍感壓力、其他公司全部都是打算長期虧本，這個部分根本就不好賺錢。也就是授權串流B
ilibili可以說是已經沒救了、能挺著勉強營運就不錯了，

再來是一般的影片播放，很多人推測YouTube直到2015才開始賺錢，因為這種營業模式本身
就利潤很低，但2013年YouTube就已經每月有10億人在用（現在20億了），Bilibili根本永
遠不可能達到這數字，就算所有中國能上網人口用影分身之術、一人當1.25人用、全部每
月都上Bilibili也達不到，也就是這部分Bilibili更早就沒救了。

最後是遊戲部份，Bilibili根本沒什麼製作遊戲的能力、只能當經銷商，但跟中國的經銷
商騰訊、網易等一坨拉渣比起來，根本就是小咖中的小咖、只能撿別的殘渣碎屑，也看不
出有什麼擊敗它們的潛力，所以也沒什麼希望了。

上面分析完後，Bilibili商業模式根本沒任何未來性，從以前到現在就沒救到了極點，但
這還只是商業模式上的沒救，整體大趨勢下也看不到希望：

首先是Bilibili競爭力低下，國外市場被YouTube打爆、沒任何生存空間，只能靠盜版日本
、韓國節目吸引流量等偷雞摸狗；國內市場又被騰訊、阿里巴巴跟中共狼狽為奸霸凌。

再來就是Bilibili從來沒有任何自主創新能力，不像SnapChat、Tesla可以靠創新殺出血路
，Bilibili永遠就是抄襲別人抄一抄（但又抄輸騰訊）、研發能力低下，所以未來只有被
大公司繼續擊潰而已。

再來是中國整體市場也越來越糟，中國15-64歲人口從2014年開始逐年減少，代表有生產能
力人口、消費者已經越來越少，整體人口更於2025就會開始減少、整體消費者減少，Bilib
ili短期還可以靠小孩比老人愛看動漫抵抗趨勢一陣子，但長期消費者成長已經不行了。

除了消費者減少外，中國整體財務環境也越來越糟，這種慘況下像Bilibili這種沒創新能
力、被競爭者完全打爆的公司，財務、被投資狀況只會更慘上加慘。

老實說沒競爭力也就算了，至少做人要有良心，但Bilibili又是連良心都沒有的公司，盜
版猖獗、無恥抄襲不說，還幫中共宣傳各種腐敗的政策、助紂為虐，根本就是從根本腐爛
到底。

所以Bilibili商業模式不行、創新競爭能力也不行、抄襲又抄不贏別人、大環境也不行、
道德良心又沒有，加上三不五時要被共產黨搞，根本就是看不到希望、沒有未來的公司，
可以說是已經沒救了，頂多能存活就算不錯了。

下, 原來BILIBILI 未賺錢架?

見佢好多收入都靠fgo

當年b站打贏左a站，遲下又有其它代替os啦

J

其實B站 代理得嘅game其本上都係超級吸金， FGO 碧藍 之類， 最緊要係佢有平台 有流量， 好容易就可以幫game做推廣 , 而且有部分動畫佢係直接由''觀眾'' 籌錢買版權 , 根本屈機

而且b站已經開始買收購日本動畫公司

騰訊咪B站大股東

B站一半收益來自遊戲，當中大部分來自FGO
至於最近大量奶共措施，佢都冇辦法，佢都唔想有日無啦啦比人上門封鋪，要怪真係唔可以怪曬佢

佢唔係抄niconico?

隻股票應該改名做 FGOBILI

比利王

問題係連bgo呢個收入來源佢都會搞
又改skin又改對白 遲早激嬲啲課長

再講成間公司2/3靠fgo搵錢根本唔健康

B站個server 勁廢 LOAD片時快時慢
有時load 480p片都lag機

轉型sell遊戲好耐，個毒男客戶base咁厚

人地只會信得過Netflix,而唔係B站
大陸乜鳩都泛政治化,要搞鳩B站、向B站施壓可以有一千萬個理由,而唔需要佢犯左D咩法律,睇領導人心情
而Netflix,除非佢真係犯左咩法律,否則美國政府唔會無啦啦搞鳩佢吧?

得個殼似
個餡唔係

nico個56k網速就算鳩數
日本人都唾棄

屌你，d動畫要過審cut頭cut尾，邊個會比錢睇。唔係話大陸野問題，係連一個完整既動畫都比唔到消費者。

如果今日，冇得你bt老番
得香港netflix, 3間電視台+Animax
你重串唔串得起？

3間電視台有邊一間唔cut?

billbill真金白銀比$日本，有得夾$買番來播
你有乜？去share.dhmy 玩bt？

串人之前，睇下自己有冇比過$

呢d網站無得賺，
搞手只求打個和，
只想大家開開心心睇動畫。

反支
但篇文係fake news